---
title: >-
    شمارهٔ ۲۳۹
---
# شمارهٔ ۲۳۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گفتم ز شادی نبودم گنجیدن آسان در بغل</p></div>
<div class="m2"><p>تنگم کشید از سادگی در وصل جانان در بغل</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نازم خطر ورزیدنش وان هرزه دل لرزیدنش</p></div>
<div class="m2"><p>چینی به بازی بر جبین دستی به دستان در بغل</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>آه از تنک پیراهنی کافزون شدش تردامنی</p></div>
<div class="m2"><p>تا خوی برون داد از حیا گردید عریان در بغل</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دانش به می درباخته خود را ز من نشناخته</p></div>
<div class="m2"><p>رخ در کنارم ساخته از شرم پنهان در بغل</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>تا پاس دارد خویش را می در گریبان ریختی</p></div>
<div class="m2"><p>خستی چو رفتی زان میش گل از گریبان در بغل</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>گاهم به پهلو خفته خوش بستی لب از حرف و سخن</p></div>
<div class="m2"><p>گاهم به بازو مانده سر سودی زنخدان در بغل</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ناخوانده آمد صبحگه بند قبایش بی گره</p></div>
<div class="m2"><p>واندر طلب منشور شه نگشوده عنوان در بغل</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>با رخش سرهنگی روان کش خنجر و ژوپین به کف</p></div>
<div class="m2"><p>وز پس جلو داری روان کش گوی و چوگان در بغل</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>می خورده در بستانسرا مستانه گشتی سو به سو</p></div>
<div class="m2"><p>خود سایه او را ازو صد باغ و بستان در بغل</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>چون غنچه دیدی در چمن گفتی به گلبن کت ز من</p></div>
<div class="m2"><p>چون رفته ناوک از جگر چون مانده پیکان در بغل؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>هان غالب خلوت نشین بیمی چنان عیشی چنین</p></div>
<div class="m2"><p>جاسوس سلطان در کمین مطلوب سلطان در بغل</p></div></div>